﻿# Сценарии использования

> Примечание: \
> Диаграммы созданы с помощью сервиса [yuml.me](http://yuml.me). Диаграмма состоит из текстового файла (для yuml.me) и картинкой-результатом - пожалуйста обновляйте их всегда парами.

## Замечания

1. Один и тот же пациент (идентификация по номеру телефона) может участвовать в программе несколько раз, но ему каждый раз нужна будет новая памятка (с новым кодом), а активировать следующую памятку он сможет только после полного "использования" предыдущей (покупки всех трех упаковок).
2. Стыковка с процессингом Олекстры отсутствует, разрабатывается полностью независимая система.

## 1. Получение памятки

![Получение карты-памятки](image01.png)

Врач передает памятку пациенту, никаких дополнительных действий (по сравнению с "обычными" пациентом) делать не надо.

На памятке присутствует некий "код", на каждой памятке разный.

## 2. Регистрация в программе

![Регистрация в программе](image02.png)

Регистрация пациента возможна только через сайт (так как надо предоставить файлы-сканы). Горячая линия может только "помочь советом", но не может пройти регистрацию вместо пациента.

Порядок регистрации:

1. Пациент вводит номер листовки и номер телефона (мобильного);
2. Система проверяет, что:
    * листовка еще не была "активирована";
    * данный телефон не имеет активных (активированных и неполностью использованных) листовок;
3. Система отправляет СМС на указанный номер с проверочным кодом;
4. Пользователь вводит проверочный код, прикладывает два файла: скан/фотография паспорта и скан/фотография рецепта/выписки;
5. Система проверяет что:
    * введенный код совпадает с отправленным;
    * проверяет что оба файла приложены и "выглядят как картинка";
6. Система сохраняет данные пациента и "ставит его в очередь" на проверку;
7. Система отображает пользователю сообщение "Спасибо, выша заявка принята".

В случае отрицательных результатов проверки на шагах (2) или (5) система отображает пользователю соответствующее сообщение и возвращается на предыдущий шаг (ввод данных).

## 3. Проверка заявки

![Проверка заявки](image03.png)

1. Сотрудник Сооплаты "открывает" список непроверенных заявок;
2. Сотрудник открывает первую заявку из списка;
3. Система отображает введенные данные (код листовки, номер телефона) и приложеные файлы (скан паспорта и выписки);
4. Сотрудник анализирует информацию и принимает решение (алгоритм принятия решения находится за границами системы): 
    * Допускается ли пациент в программу (да / нет);
    * Примечание (текст в свободной форме);
5. Если принято положительное решение, то:
    * Система отправляет пациенту шаблонное сообщение (СМС);
    * Внутри системы пациенту "открывается" возможность приобретения первой упаковки;
6. Сотрудник возвращается к списку заявок (шаг 1).

В случае если было принято отрицательное решение, то пациенту ничего не отсылается, уведомление его (пациента) о принятом решении решается сотрудником вне системы.

## 4. Покупка первой упаковки

![Покупка первой упаковки](image04.png)

1. Пациент приходит в аптеку с мобильным телефоном (чтобы получить СМС);
2. Пациент говорит что он "по программе" и сообщает свой номер телефона;
3. Фармацевт запускает "аптечную часть" Системы (отдельный раздел сайта), авторизуется по логину и паролю, вводит номер телефона пациента;
4. Система:
    * проверяет, что по заданному телефону "открыта" возможность приобретения первой упаковки;
    * отправляет на указанный телефон одноразовый код с ограниченным сроком действия (15 минут);
    * отображает фармацевту форму с запросом одноразового кода;
5. Пациент получает СМС и сообщает фармацевту код из него;
6. Фармацевт вводит код;
7. Система проверяет, что код валиден и еще не был "погашен", и отображает сообщение с разрешением отпустить упаковку препарата по фиксированной цене и две кнопки "Продажа выполнена" и "Продажа отменена".
8. Фармацевт:
    * выполняет продажу, пробивает чек в своей основной кассовой программе;
    * возвращается в Систему и нажимает кнопку "Продажа выполнена";
9. Система:
    * помечает одноразовый код как использованный;
    * "закрывает" возможность приобретения упаковки по спец.цене
    * добавляет операцию к списку "Ожидание скана чека";
    * отображает фармацевту сообщение с напоминанием сфотографировать чек и загрузить его в систему до конца рабочего дня.
10. Фармацевт фотографирует чек на телефон, отдает чек покупателю.

Позже, при наличии свободной минуты, фармацевт должен загрузить фото чека в Систему. Для этого он открывает список "последних операций", выбирает соответствующую продажу, по которой еще не приложен чек, и прикладывает (загружает) фото чека.

В случае нажатия кнопки "Продажа отменена" на шаге (7) введенный одноразовый код помечается как "недействительный", однако возможность приобретения упаковки по спеццене остается "открытой".

В случае если на шаге (3) фармацевт вводит логин/пароль аптеки, которая "заблокирована", то фармацевту отбражается соответствующее сообщение, дальнейшая работа не разрешается.

## 5. Проверка корректности отпуска

1. Сотрудник Сооплаты открывает список непроверенных операций (всех аптек);
2. Сотрудник открывает верхюю операцию из списка;
3. Система отображает номер телефона покупателя, дату и время продажи, фото чека;
4. Сотрудник анализирует информацию и принимает решение (алгоритм принятия решения находится за границами системы): 
    * Считать ли продажу "правильной" (да / нет);
    * Примечание (текст в свободной форме);
5. Если принято положительное решение, то:
    * Внутри системы пациенту "открывается" возможность приобретения второй упаковки начиная с "дата покупки плюс три недели";
    * Система отправляет пациенту шаблонное сообщение (СМС);
6. Сотрудник возвращается к списку заявок (шаг 1).

В случае если было принято отрицательное решение, то пациенту ничего не отсылается, уведомление пациента и аптеки о принятом решении решается сотрудником вне системы.

## 6. Приобретение второй (третьей) упаковки

Порядок действий аналогичен разделу **4. Покупка первой упаковки** за той лишь разницей, что отображается другая фиксированная цена (соответствующая второй / третьей упаковке).

## 7. Проверка корректности отпуска второй (третьей) упаковки

Порядок действий аналогичен разделу **5. Проверка корректности отпуска** за той лишь разницей, что после отпуска третьей упаковки листовка "закрывается" от дальнейших действий. В случае если пациент хочет продолжать участвовать в программе - он должен получить новую листовку (с новым кодом) у врача, заново зарегистрироваться в программе (код, телефон, файлы) (можно под те же номером телефона), и т.д.

## 8. Управление аптеками

По каждой аптеке в системе хранится:

* Наименование
* Логин
* Пароль
* Признак блокировки

Управление аптеками (добавление, редактирование) доступно всем сотрудникам Сооплаты, а не только администратору.

## 8. Отчетность

Для формирования отчетов (выгрузки данных) доступна следующая информация:

* Участник программы (пациент-листовка):
    * Код листовки
    * Номер телефона
    * Дата регистрации в программе
    * Статус (_активен_/_закрыт_)
* Аптека:
    * Наименование
    * Признак блокировки (да/нет)
* Продажа (только после того как была "открыта" участнику):
    * Номер упаковки (1, 2 или 3)
    * _Участник_ (код, номер, дата, статус)
    * Дата открытия (когда можно покупать)
    * Статус (_открыта_/_на проверке_/_выкуплена_)
    * Для тех которые _на проверке_ или _выкуплены_:
        * Дата-время покупки
        * _Аптека_ (наименование, признак блокировки)
        * Код подтверждения
